2012

 我对人类的毁灭一向是安心的高二那年  我经历了奶奶死去最初一个星期的极度震惊一个人生命的消失  肉体也随之消失了但是每天 太阳却照常照耀大地  我家对街上的超市 每天早上8点半 仍旧准时开门营业我震惊的是 生活竟然还照旧向前走着 并没有停止从那以后  我觉得有人与自己一起死 也许是一种幸运设想2012世界末日那天  我仰望天空 听着奔向天堂或者某地的灵魂的队伍 发出踢踏的脚步声在我看来  那好像是大合唱一样 有种让人振奋的安慰死亡的确是孤独的  也许许多人一起死  可以冲淡这种孤独感  何况灵魂们还摩肩接踵奔赴去安息地我想 我最好能在来不及感到恐惧的情形下迅速死去  最好是在兴高采烈地以为前途无限时嘎然而绝最好是在吃饱穿暖  心满意足之时 最好我看到世界的最后一眼  那里风和日丽  我的亲人朋友们笑脸如花。不必害怕  真的。